23 歲想買樓做投資既on9仔

簡單講下背景

同父母同住緊居屋

對樓市既認識好少

依家儲咗600k

打算問父幹借600k 買個細單位放租供返層樓

我月入平均30k 想問下可唔可行

請問有咩盲點要注意

9按放租犯法
完

買新樓？

剩咁多，課金買贖罪券
完

23歲都儲左600k 唔爭在叫老豆full pay啦

Yes

自己搵架 老豆都無咁多

thx

樓主介唔介意留個TG約出來飲杯野

細單位。姐係幾錢 同邊度先

利申：非aa狗，不過想識樓主，畢竟香港地有層樓既男仔買少見少

唔係犯法...只係有機會比人call loan, 到時有錢還咪得

咁都可以溝仔 / 搵生意

所以話搵個好租客好重要

懷疑樓主做狗
18歲入行 差唔多600k

要比一半先可放租，或者可以租比你熟人，唔會報串個d

你仲想買新樓，新樓質數好差

辛苦錢

有 諗緊買層大單位自己嘆

定開兩層劏房慢慢搵

利申都係廿頭

你有咪唔洗擔心而樣野

同人唔同命

Btw 放租
既話

一係夠大 俾family
一係就近市區地鐵站
一係劏左佢

我諗4-500萬有一層

我係你按左依家層樓 連埋你手頭個筆 開兩層

而家d 20頭咁有錢。。

樓主唔好比人呃

想買咩盤？有冇睇過

認得你係aa

有無市區盤 內竉正就得

飲兩杯開房捉黃腳雞

犯法wo

（長文）（置頂）(戰術）金鐘野餐攻略 沙盤推演

乖乖地買樓供黎自住算啦
反正層樓升硬
揸cash日日蝕

1. 放租只可做50%
2. 過唔到壓測

點先可以23歲搵咁多

600k 買韓國足球算啦

三行有冇交稅？ 冇交證明唔到收入你過唔到hkmc 壓測

中學畢業即刻做裝修唔出奇

實hi中虛假聲明
視乎有冇人用力告你

你留tg唔好？

買樓後要化妝出租搵我

cheap撚到
係連登釣魚咁on99

秒

我班師兄毅進grad
18歲做警察
23歲已經草左50萬

唔合規就唔做得啦

一係自己虛假陳述，一係間bank 做唔足DD

呢d女仔有上進心

買唐樓開劏房

3年內被人call loan 食辣椒

都賺夠 見樓主咁慘都想比佢賺吓

呢個時勢仲買樓你政治冷感定點？

幾成先可以放租？

做狗5年先草到50萬，唔覺得有幾叻
Sorry

諗到就做， 或者呢到你見反對聲音多就去做

跟住連登做指標， 離成功不遠

做地盤唔止

5成

居屋都係？

香港遲早玩完
唔知一國一制樓價會唔會跌

香港生活真係好慘 想租出去幫輕下負擔都咁撚難

600k澳門一轉/牛熊一轉，即刻首期都唔使俾，full pay買樓

有人咁比人拉？

非aa狗 純粹係雞

睇下補左價未
未補既話限制更多

笑死

上海北京個堆樓價又咪咁高

一國一制堆人湧曬黎，可能仲高

睇下點

好似罰過錢上左報紙....不過咁多年先得一單...唔知道係冇捉定係冇上新聞

Siu4

其實最多還番借突既部分
或者HKMC罰錢
大撚把人八按九按出租 租比熟人

如果冇熟人攞去中原嗰啲放會唔會好危險？

【星之谷】「偷雞出租」響警號 遭按證公司罰款

香港地，冇樓買樓，有樓儲樓。不少投資者為求借到盡，甚至「踩鋼線」，以自住名義申請高成數按揭，實質是將單位「偷雞出租」。近日按證公司似乎有新措施打擊，不再純粹追收貸款(Call Loan)，而是強制要求客人額外繳交逾10萬元保費罰款。

正常而言，833.3萬元以下物業只可借6成按揭，不過按證公司提供按揭保險，容許1,000萬元以下物業的按揭成數提高至8成至9成，前提是物業需要自住，在申請表上也要作出聲明。

儘管如此，很多人也會偷偷地把自住樓出租，實行「以租養貸」，自己則另覓居所，例如與父母同住，或另行租樓變「雙租族」。客人Sam就是一個好例子，由於居住於市區的家人在九龍灣有吉房，於是去年他搬回九龍灣與父母同住，而數年前以高成數按揭買入的新界單位，則偷偷地放租。

【遭發現會被Call Loan】

如果單位作出租用途，按揭成數最多只能5成。按證公司和銀行每年都會抽樣寄信給借款人，要求提交水、電、煤等單據，證明物業仍然是自住，同時也要求業主續簽自住聲明。如果借款人未能在指定時間內提交，按證公司便會將物業視作非自住用途，以往慣常做法就是Call Loan。

Sam過去幾年僥倖未收到任何調查信件，而事實上他手持單位過去幾年升值不少，按揭貸款餘額對比現時市值低於50%，即實際按揭成數已低於5成，必要時可以「甩」按揭保險，與按證公司「割席」，毋須補錢情況下繼續出租單位。

退一步來說，就算突然被按證公司Call Loan，Sam自覺不會有任何問題，原因很簡單，只要把物業轉按到另一間銀行便成，亦毋須再申請按保，簡單而言他抱有一種「你吹我唔脹」的心態。

【罰則有加重迹象】

不過，噩夢來了。Sam近月終於被按證公司發現在持有按揭保險下「偷雞出租」，而且應對方式甚辣，不單單是Call Loan如此簡單，還強制性加徵保費，Sam被要求提交逾10萬元額外保費罰款。筆者不知道這個做法是否新常態，還是Sam不幸受到「特別招呼」。毋庸置疑的是，「偷雞出租」確實是違反了當初批出按揭保險的初衷，Sam只能乖乖接受。

【有銀行抽查率達9成】

事實上，除了按證公司每年抽樣調查借款人是不是仍然住在其申請按揭保險的單位外，銀行也會作出抽樣檢查的行動，而且嚴謹度有差別。以筆者所知，某大型銀行抽樣機會率高達90%，客戶實在不宜「膽博膽」。就筆者觀察所得，在4、5年前購入的物業，即使當時以高成數按揭購入單位，現時的欠款/樓價比率大都已降至5成以下，如準備出租的業主，還是先完成轉按再行放租便萬無一失了。

展望2020年，待社會形勢平復後，去年10月政府放寬按揭成數效應料會逐漸展現，800萬元以下物業可申請9成按揭，800萬至1,000萬元則高達8成，高成數按揭申請將會急升，相信審查「偷雞出租」情況較以往更嚴。

最後需要利申，以上分享是筆者觀察所得，並不代理按保公司的立場，一切皆以按保判決為準。

作者子非魚為星之谷按揭首席顧問，現於多份報章及網上平台撰文，著作《按揭達人》，涉足地產買賣及按揭資訊。

星之谷網址：

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

樓主幫幫手置頂可以嗎

如果aa係同租客係熟
aa爆俾租客知
租客分佣俾aa
然後租客就有免費屋住

鄰居真係會理你乜人住嫁咩

Gchi

八婆鄰居八起上黎都幾癲

放放下租連樓都無埋

租客又點知佢比幾成呢

虛假聲明

認真 可行但好多野要注意

第一 你要預首期唔好太多先
新樓要比稅同律師費 全部錢黎
600萬 首期借9 60 借8.5 90稅連埋律師費約20

第二放租唔好打釐印 搵aa會識幫你攪 放租唔建議搵大行 大行多數人幫你跟足規矩

第三 唔好買即供新樓 你咁既收入你捱唔到收樓

第四 搵定擔保人 當你買600借85%
月供21000 壓力測試約5萬
你3k多數借唔到錢

頂多買到400萬既樓
有冇人租都成問題

圈子咁細 絲打一定好撚樣衰
醒爬

鄰居知道係租客又點? 人地點解要篤灰? 篤到你變銀主盤 , 個單位貶值, 佢又有著數?

俾租客知道先最麻煩, D租霸惡過狗

做狗 幾有錢都冇撚用, 垃圾都不如

我有間, 租緊比人。意向價四球, tg johhny218

有方法可以唔怕比人查 好簡單 但唔想公開講比人玩轉個party

每月收幾多租

大把方法玩 呢度大把人憎人富貴厭人窮, 有條件一樣做業主。

Check既方法得 水電煤 係咩名渣嘛

Yes 水電煤wifi 有少少智商都應該識做啦

放心喇，好快賭錢輸晒，唔係d狗點解會成日話差街數

23fg 儲得十五萬 好自卑

居屋加按好煩

上網你睇吓職業與按揭 過唔過到壓力測試都係問題

學班黃c 移民啦柒頭

得果1.2m就好心袋返埋佢啦

講埋曬d on9野 我同女朋友各有3-4層樓

23歲有60個

睇黎我真係離曬地

搵兄弟姊妹擔保
50k入息 1m首期雜費
按9成大把選擇啦

至於放租
撚有人查你係咪9成咩
平d租俾新婚夫婦最好
因為乜都唔識
D老屎忽就最煩 因為咁大年紀仲要租樓
一定好撚麻煩

......咁驚

幾錢bugjet

至於叫雞
撚會中性病咩
揀隻後生靚雞好
因為白白淨無性病
D老雞就最驚 因為年紀大做得耐
一定好多性病

細機會出事=/=無事
出左事 你有本事抬40%樓價到變五成按揭咪得囉

算叻㗎啦，周圍D狗黄賭毒玩齊都儲到錢

有得炒又炒得起 支那邊會俾個火熄
支那幣印就有㗎啦
反正到2047香港都已經得番國企 冇曬外資又那裡來的外資撤走
香港人移咗民拎咗護照咪躝番嚟做愛國藍屍做護旗手
真係行一國一制想搏攬炒？ 諗下好啦

睇唔到呀應該一手二手都ok?

咁你點借600

600k買濕地公園啦

25歲 已買樓 首期1m 呀媽擔保 3萬月入其實ok

識人 可以幫你搵個把單位
有無話要咩要求？

租劏房俾人好唔好意思

份契會有寫，唔好傻

應該過唔到壓測
30k當你借3mil
都係得4.2mil
裝修雜費果d乜都冇，仲要清袋

樓豬如果 17 年無 grad , 今年會係幾歲 ?

查一查就知啦

做雙租族咁煩
直接9按上車算啦

YellowAA一手樓 回佣80~85% 二手樓半佣

中原唔會理你
我估

有錢就可以拎去放租
無錢做唔到5成就唔撚得
咩原則嚟 真係壓榨窮撚到出汁
一係就一律禁止 升高個門檻做咩撚

課金比手足好過啦

買左贖罪券未 拎去課比入獄手足啦

查土地註冊？定係查邊度？

叫地產幫你比少少錢就有得查冊

係真係犯法

如果是經HKMC和QBE等高成數按保上會，證實是出租的後果通常是被立即call loan。即使補回按揭成數的差額，也有可能會面臨法律後果。在香港，虛假聲明是大罪。這是不可忽視的買樓收租風險。過去能公開看到因為違反HKMC放租的案例不多，以下是其中兩個按揭犯法的相關案例：

作出虛假聲明以獲取房屋貸款。
鄭保恩和鄭嘉翹以欺騙手段取得金錢利益罪名成立。

博下好

拉 垃圾財仔post

學到野

我有

但係我見過有啲土地註冊寫 all monies,查唔到佢借幾多錢

大查冊好似有得查埋

其實好簡單，
申請按保時一定要聲明單位作自住用途，HKMC 先會批按保；試下申請聲明單位作出租用途，睇下HKMC 仲批唔批。

以欺騙手段取得金錢利益
(1)任何人以欺騙手段(不論該欺騙手段是否唯一或主要誘因)而不誠實地為自己或另一人取得任何金錢利益，即屬犯罪，循公訴程序定罪後，可處監禁10年。
(2)視為為某人取得本條所指的金錢利益的情況如下 ——
(a)他獲得銀行或接受存款公司，或其主要業務是提供信貸的任何附屬公司給予 ——
(i)信貸服務或信貸安排；
(ii)改善或延展信貸服務或信貸安排的條款；或
(iii)帳戶上的貸項或債務抵銷，
不論任何該等信貸服務、信貸安排或帳戶 ——
(A)是以他的名義或另一人的名義開戶；或
(B)是否可依法強制執行； (由1986年第46號第2條增補)

新手一問，咩叫大查冊？可唔可以講多少少？

唔係6成咩🤔

我識有經記教用借約instead 租約
唔知可唔可行

利申 未試過

Btw 如果有租客會拎個單位報稅你又報自住就死

合法好似係5成
但講開6成應該係因為6成唔洗經按揭保險
所以冇咁驚掛

租客可以用單位報稅？你係指housing allowance?